覺唔覺得宜家啲遊戲太多提示，搞到無咁好玩

例如Bio re2,3 咁
打boss fight 死一次就會係loading screen到講到明個boss弱點係咩，或者點打
好似直接俾答案咁
無左搵打法既樂趣

仲有好多遊戲會有好方便既地圖，又會有HUD話你知走邊到
只要你跟住個icon指既方向無腦走就得
我一有地圖就會唔覺意依賴地圖走
周圍有咩風景都好少理，望住個地圖行

雖然係好方便，但好似少左種樂趣咁

loading果陣合埋對眼

玩zelda

而家啲game太親切，好似內置埋攻略咁。

如果死10次先提都唔算過份既

有玩啊

我都有睇佢啲片
仲有呢條都係類似我想講既

新登記選民截止日期：2020年5月2日

圖片來源：#35432 速食保濟丸 @LIHKG

好似以前 寵物小精靈咁
冇提示幾好玩

冇提示又會比人屌一定要睇攻略唔好玩

以家新既係點？
只係玩過舊

Btw 記得以前玩rpg真係會搵曬啲村民講野搵線索
宜家好多遊戲直接指住你要搵邊個人傾計先發展到劇情

玩隻狼

DS冇提示咪又係得hardcore既會玩
根本時代趨勢就係要遊戲易入口

當年玩火紅版睇埋攻略都搵唔到閃光秘傳機
係個山洞卡左年幾兩年,
之後有個識左好耐既朋友黎我屋企玩
咁岩佢識就教左我搵先搵到

冇主線 打完八個道館同冠軍就收工
新一代完全係serve對戰黨

覺
Darksouls呢類遊戲興起 其實係個好現象

「 打boss fight 死一次就會係loading screen到講到明個boss弱點係咩，或者點打」
咁on9？

諗返起re4有
adaptive difficulty

識玩一定係
隻boss出個dialogue
親口講畀你聽佢嘅弱點

大把恐怖遊戲都基本冇咩提示，個作者想表達嘅野如果唔深究會好難知，依家啲人三分鐘熱度，冇咩耐性放係一隻game裡面，卡關就開掛搵攻略，如果唔係點解youtube咁多片幾分鐘講完一隻game背後嘅故事會有咁多人睇

4之後都有adaptive difficulty

4唔上網睇都唔知可以用刀仔輕鬆打boss

魂系遊戲俾提示都係難囉

xenoblade 2正
提示只可以睇一次，地圖超大瘋狂迷路

早排無聊喺屋企開返Minecraft玩，dllm內置教你點合成

有無玩Zelda

其實可能以前都有
只係果時D提示日文英文冇人理...

刀仔是最強的

無記錯嘅話
雞蛋+刀仔可以爆機

屌，細個玩紅藍綠版，摸黑過咗
宜家真係不了

我都係唔識用閃光過
果陣仲係小學生每日補完習就即刻玩
好記得靠沿邊行 大概構想個地圖行 用左3個星期過到
果陣玩洛克人exe都係慢慢靠自己過 唔識日文成撚日都搵晒d npc傾計 好驚miss野

好撚有恆心
我有試過但放棄左
記得放置左隻game好耐
不過你冇拎閃光再下一個山洞又摸黑行?

係
開始行手機game 路線
差幾時自己打怪自己行路

探索成就感同user friendly係兩回事
內置係方便玩家唔洗alt tab查wiki 對遊戲體驗無影響

設計師plan好路線比你行但又要你有種靠自己本事探索到進階內容嘅成就感
但咁整好難搵到平衡點 又唔可以太明顯令你有聽order嘅感覺 又要確保到玩家唔會get唔到提示而氣餒
我認為新世代open world game好難完全adopt呢種設計 地圖太大無咩可能靠提示對話自行探索成個大陸

雖然係自己控制，但係見到Leon成隻蛋車埋落去啲怪度個畫面好好笑

skyrim或者botw淡化主線故事嘅手法咪比較易做
劇情向open world rpg要考慮玩家接收劇情資訊嘅節奏
太過強調探索感反而會造成其他問題

期待荒野之息續作

玩dark souls囉

避免唔到
難玩嘅Game, 只有少數人玩得掂
易玩嘅Game, 勁同唔勁都玩得掂
game廠會點諗?

Dark souls嗰種復古嘅難度係近年嘅異類, 而家先再被重視

唔係個個都仲後生有時間同心機煲game架
老左想打陣機happy下 唔想又要考反應避招
又要練操作點點點打 最好有難度設定 就返自己想要體驗
最緊要隻game帶到世界感比玩家 代入到角色劇情
gta rdr2 戰神 係玩得最開心咩隻狼果d睇見都怕
其實我覺得唔關提示事 係d game設計得唔夠好
你玩上面3隻都有提示架 但佢世界靚同設計到周圍d人與物有一種生既感覺 唔係佈景板令你想去周圍探索而唔係一味跟住指示解任 都好成功

每次聽到youtuber讚手機game有得自動就想笑
但悲哀嘅係依樣對手機game黎講真係優點

冇攻略你又話太難轉game㗎啦

買game嚟講
太易好快爆機總好過太難你唔敢買

樓上好多人都「無提示=難玩」，「有提示=易玩」
但其實有無提示同遊戲難易係兩回事，（雖然有啲影響）
我想講重點既唔係遊戲難度，而係一啲遊戲系統輔助搞到無左啲樂趣

比如bio re2,3 咁會係地圖標示曬啲道具係地圖上面
減弱自己探索搵道具既趣味
每次入新場景就好似對住check list咁執
唔洗點場景

講真佢無左呢個功能隻遊戲唔會難玩好多
但少左啲趣味

又或者人中咁
個地圖真係太方便，完全唔洗認路，無腦向住箭嘴行就得
啲「突發」event 又會標明係地圖到
無左種自己玩自己探索既樂趣，好似有個人坐係你隔離到係咁同你講要點打點打，你跟住佢講法打咁

大佬呀，起碼都係setting 比我揀唔要提示唞

唔覺
提示可以俾你體驗多D佢設計既野
除非係難到唔用提示既野就過唔到
如果唔係都係用自己方法梗爆嫁啦

會唔會係你玩得太少遊戲

D 外國 youtuber 真係蠢到有埋 hub 都睇唔撚到

得一個山洞係全黑

level design 越黎越被大廠重視
佢地傾向用大量提示去引導玩家去指定既地方，如果唔係就冇辦法清楚厘定遊戲既實際遊玩時間，咁就好難分析玩家數據，佢地就係太體貼玩家反而忽略左自行探索既重要性

本身呢種設計係歐美比較常見而少係日系出現，但近年歐美大獲全勝日系都要抄佢地系統就變左呢類提示型遊戲多左好多，而且因為做呢類level 需要大量人手設計，變相細廠indie 係相對上冇乜提示，例如hollow knight dead cell darkest dungeon 之類

依家d rpg基本上係跟住任務同地圖個點黎行直到爆機

大個左冇耐性慢慢試亦少左時間

迷宮有提示係好，戰鬥出紅圈我覺得就多鳩餘

以前專登整難隻game係為左chok玩家playtime
唔係隻game會交唔到貨

依家睇片仲多過玩既年代已經爆晒playtime
閒閒地幾十甚至一百個鐘
仲咩提示都唔俾既話有撚排都打唔爆

bloodborne世界第一

事實係依家好多玩家好撚蠢
睇live就知, 玩FF7R都可以蕩失路

冇提示咪又走去睇攻略

同埋追白金真係迫人睇攻略玩
有時都覺得變晒質

我有fd睇住住YouTube 片來打
我心諗咁睇youtube得啦 洗咩自己打

我靠中毒行幾步閃一下認路

語言改做俄文

PS5就無loading了，唔知到時點俾提示

未一樣有提示係你反應唔切姐

屌，呢招我都有諗過

PS5, 大作都要load
冇咗loading仲大鑊, 直接響遊戲中彈教學UI

以前玩bloodborne 都會睇distortion2 speedrun點打，心諗個大佬咁廢既

點知完全唔一樣，人地打一分鐘既王我要打兩日

樓主一定冇玩過paradox Interactive啲遊戲

P記啲game俾曬提示你都唔會識玩

hoi4我玩咗百幾個鐘都玩唔掂
到底係咪我問題

我玩開stellaris多，易上手啲

因為你時間多，好似我呢啲一日得一個鐘打機嘅人嚟講，都係鍾意有指示咁行而唔係踫運氣。

剩係記得野完四天王之後，唔知點解知個洞入而有超夢夢捉

同意一半
之前到異度神劍2揾秘境揾到火都黎